性單戀/逃避型依戀真係好濕鳩

有無人明

解釋下係咩黎

呢種人應該孤獨終老唔好出嚟害人

好同意，逃避型依戀嘅人真係令人好難受

利申：焦慮依戀

講多啲

＋1
火星撞地球
呀唔係，係地球避火星

依戀 係指我哋係BB 0-2歲時會由照顧者對我哋嘅照顧聯繫中得嚟嘅，但就會影響到你大個同你伴侶相處之類

大分分為兩種，安全型依戀/不安全型依戀
當中安全型依戀算係最幸福嘅，只為細個照顧者有熱切回應佢哋嘅訴求，當照顧者離開唔係照顧緊佢地時，佢地都會正常，唔會覺得點，而當照顧者照顧返佢地時佢地都會好開心

巴打你都係焦？
你追我避真係好無助

辣殺

咩叫性單戀？即係對方當你sp？

明...

yes
唔會再愛佢

我都係逃避型依戀好多時有苦自己知，就算同另一半講，佢唔理解都冇用

你同佢點講

直接同佢講我有呢個問題，當下佢有替我唔開心，但之後既相處就好似冇左回事咁

有病睇醫生啦咪撚出黎亂害人
所有野都圍撚住你黎轉咩
淨係識諗自己但唔諗下對方感受
你呢種人真係好撚自私好撚黑人憎

咁你想人哋點真心想知

你想佢承諾你？

其實大部分人都好難明

特別係佢屬於非常樂觀正面嘅人好似更加難理解

係咪會無意識地諗左 覺得對方唔知係咪真係鍾意自己 又會諗咩係愛 點先係愛 甚至會諗呢刻分手都唔一定會好傷心

除左第一樣之外，基本上其他都中曬分手唔傷心比人問我係咪冷血

Exactly就係呢種，佢可能覺得冇乜野，就算講左佢又唔會主動想了解多啲咁樣

真係愛 你能夠戰勝一切 講咁撚多野咪又係比藉口自己去放棄 去話比自己聽 唔關我事 最衰係個病

屌你老母啦

即係不安全型依戀係伴侶離開佢嗰陣時會好唔開心？

無㗎
呢d心態同普世價值太相沖

俗世覺得兩情相悅，一齊到咪開心囉
無人會明唔一齊先開心果種感覺

講到底
我有時都覺得自己唔正常

唔係
不安全型入面好似再細分3種
焦慮、矛盾同逃避型好似係
每個對分手反應都好似唔同
利申唔係知好多

反而想知佢哋拍拖相處嗰陣會點

咪出來害人啦
又要人愛又怕人愛

雖然唔知自己係唔係呢種
但唔出黎害人 身邊既人又係咁問做咩唔拍拖
佢地睇唔出我地唔正常既部分
然後係咁介紹人黎
然後話你未試過點知開唔開心

我剩係知一個人真係好開心

我估你會想知逃避型嘅人多啲？
相處過一陣覺得最明顯係佢哋需要好多個人空間
對於我嚟講我個難處係唔知點樣先叫俾到足夠個人空間佢唔識點拿捏
利申焦慮型見到自己拍拖個陣嘅樣都覺得攰希望下個可以做好啲

你覺得自己唔正常，我比人兜口兜面話唔正常

可唔可以講多啲，聽落我都係逃避型

我係矛盾型依戀 拍拖永遠唔長

Google 「attachment theory」 依附理論
係有evidence based嘅心理理論嚟 唔同啲鳩吹嘅星座塔羅

仆街最近媾緊條女
依家好似就嚟一齊佢好似等緊我開口咁但我好驚
好似拖住佢咁
我都好鍾意佢但我好驚唔知點算

焦here
我都撞過一個逃嘅
最後搞到好唔開心

上網睇左 覺得自己好似逃避型依戀

好垃圾 d 特徵中曬
仲覺得自己一世都係咁

矛盾型依戀

關咩事，條女唔夠索啫

睇返我應該就係逃避型依戀，而我ex係焦慮型依戀

巴打我都係焦同逃嘅關係基本上完咗，但半年仲未放低到...搞到成日質疑自己係咪真係好差
成日夜晚諗起佢，眼淚不自覺咁流出黎，究竟自己幾時先可以放過自己

雖然完全吾知乜野係性單戀同逃避型依戀
但如果你真係有D咁ge問題，你肯積極面對坦白同個女講
佢未必會憎你
樓主不如你休息下比自己抖下先，吾好亂諗野亦都吾好迫自己
我諗如果個女仔知你有D咁ge情況，都會想你醫好佢，早日有番愛人同被愛ge能力
不管你會吾會中意番佢
希望你可以積極接受治療尋求幫助
你呢D係心理問題呢
係到同陌生人叫春係無用ga
搵therapist/臨床心理學家治療絕對有得醫會有改善
但你要首先肯踏出第一步比人幫你同埋要keep住睇吾可以半途而廢囉
樓主加油

多謝你好認真俾意見我
個女仔知道我既situation
我有睇counseling 不過呢排疫情關係停左
你都提醒左我positivity 好重要
但之後點行我都真係未知 我會努力的
點都好 多謝你

有冇人焦逃戀會成功？

我唔想係焦慮型，真係好

痴線

我明嗰種感覺，關係完咗嗰下好難受
一方面質疑自己，另一方面又會質疑對方甚至嬲咗對方

明明一開始係逃接近我，但到我想距離緊密啲，佢就再頂唔順
有幾個月我日日喊，不停諗自己邊度唔好，點解破壞左段關係

而家過咗半年先叫好少少
除咗唔好再怪責自己，我都唔知有啲咩可以令你冇咁辛苦。對焦型人嚟講，一段親密嘅關係就係佢嘅全部，我可以理解成個世界冇咗嘅感覺

巴打你要堅強，呢個真係唯一嘅方法，搵野填滿你嘅世界，我嗰陣打機、煮野食、學語言咩都做齊，有時仲係覺得好空虛

逃話走就會走，唔會留戀，你只有更愛你自己

焦逃戀真係好常見
因為當初就係一個凹一凸先會互相吸引
但磨合唔到就會好痛苦

巴打，
我而家就好似你咁嘅情況，一諗起就成日都忍唔住喊，個世界崩潰緊。

逃嘅人好像就算自己一個人都冇問題，享受獨處，點解又要拍拖？

巴打多謝你鼓勵，希望有日都抽到身
唉，公竟啲其實逃都令我放咗更多心機落創造自己個人空間，事關佢令我自己覺得自己內心太空洞
本身有學日文同琴，而家試緊學多啲日文，新學緊電繪同電結他，仲睇多咗唔同嘅書，都有上youtube睇下速成course吸收唔同學科知識
學嘢之後心靈富足咗少少，專心嘅時候都有效咁分散咗注意力，冇諗起佢。做呢堆嘢再加上返工返學加埋學車，體力上都幾攰

不過喺好攰好攰嘅時候一合埋眼又諗起佢，結果又瞓得好少，有時仲會頭痛，我都唔知咁樣算唔算有進步...

你點樣去睇？大約幾錢？

一開始係攰架，因為佢重要到十幾樣野都無法取代
不過你開始覺得攰就會見到曙光，堅持落去，呢個時候唔好退去

我而家相信有啲嘢整定嘅，生命中有逃嘅出現，先會令我哋呢啲人了解自己問題喺邊，然後努力克服

希望下一次唔會再咁逼走人

其實而家仲有搵下佢，一星期一兩句冷淡嘅文字對話，覺得自己好犯賤...明明佢都唔愛唔珍惜自己...但又放唔低佢，真係好辛苦
不過我會好似你咁講，keep住比自己有嘢做，希望時間可以沖淡一切
而家呢種單方面嘅依戀真係好扭曲

我都有經過搵下佢又傷到自己嘅階段
其實要放低啦
焦型人好識比希望自己，我嗰個逃都有主動搵番我，令我以為可以救得番段關係，但原來最後都係唔得

我諗我哋最後要學嘅係點放低啲遺憾，過咗去就係過咗去，唔好畀呢啲嘢困住自己，唔係就冇辦法向前

就算佢真係肯返嚟，呢段關係都唔會好似以前咁，所以你要徹底放低先，我哋唯一要記得嘅係教訓

冇錯。冇人要為你情緒負責。
自己都未搞掂, 咪撚出嚟識人。自我中心到咁, 朋友都唔想同你做。

想問逃避型其實需要啲咩，或者點先幫到佢走出個圈，其實咁樣唔單只我辛苦，佢自己都唔好受。

比希望嗰度講得好中...好想有日會成功放低

係

唔好覺得係你做錯左
其實唔啱嘅人係佢

咁你最重要知驚d咩先

你另一半話？

Nope，朋友

你伴侶咁都唔明都做到你男朋友？
一啲都唔了解你

其實逃果面好多時唔係真係想拍拖或再進一步
例如我

有時只係想好normal咁結交異性朋友
亦會提自己200ml嘅杯裝返200ml嘅水就算
多嘅千祈唔好做
例如攬，拖，錫
我一樣都唔會做

之但係有時我咁諗，但係對方唔係咁諗
就做成佢一想行多一步埋嚟
我就有一種你企開啲啦嘅心態

可能真係會令對方黑人問號
不過調返轉頭，有冇諗過我其實唔想

當然，如果你同佢已經有拍拖行為
咁就佢自私，佢無諗你

不過真係有呢種心態嘅人
基本上連進一步都唔會想

我未有呢種心態之前
結果都無得到過真正嘅愛
咁，我應該要去邊度投訴？

有時候，針吉唔到你肉你唔會明㗎巴打

上面好多例子都唔似係真逃

真逃果d係連開始都唔會
如果曾幾何時佢有係你身體上尋求過撫慰
之後避你

果啲近乎𡁻完鬆

我有鳩㗎
想唔想了解我？

佢哋唔明㗎喇
由佢啦

我現實都唔會同人講
因為我知肯定得d大愛答案

例如果d咩
你要放鬆自己呀
比機會人哋等於比機會自己d膠嘢

係連登咁，你唔識我，我唔識你先會講

遇過一個咁既人
當自己全心全意放成副心機落去佢到
佢一下就推開自己
仲要成個人變哂
態度極差
個陣真係又鍾意佢又嬲佢
知唔知幾難先放得低？
本身自己都唔容易信任人
當自己完全信任佢既時候就被拋棄個種感覺幾難受

真係完完全全放低左佢，唔再理佢個時
之後先黎再同我再曖昧
我真係想屌佢老母

焦慮同逃避嘅情侶係咁多組合入面最差，亦都係最常見

可以做嘅就係溝通，互相遷就，唔好屈就。

我係逃避型，基本上每一次分手，ex都會話我乜都唔講。但我真係覺得，我已經講咗但就好似人哋平常用十五分鐘講自己嘅事，我三分鐘就講完，但我真係覺得三分鐘已經表達晒自己嘅心事。要開口講對我嚟講真係已經唔易，佢哋唔怪我唔憎我，但已經無耐性再對住我，我每一次都盡力多一啲去表達同開放自己，到依家都仲學緊。

我好感謝前度們嘅包容同忍耐，我更加多謝我依家女朋友嘅體諒，佢係焦慮型，亦有焦慮症。我係逃避型，有憂鬱症其實都幾痴線，但都係嗰句啦，溝通同盡力而為。

要開口講唔容易依點真係好中，
逃避型嘅人唔逼得唔chur得，
要搵方法慢慢引佢講咁，
但偏偏焦慮型就係諗好多同好急，

逃要好多私人空間
焦好怕被遺棄

其實多唔多男人係焦慮型呢？

我都有怪過逃點解當初唔講，要到佢頂我唔順已經太遲
我得到嘅答案就係唔鍾意講
直到後來自己了解多啲呢方面嘅嘢，先知我哋根本一個焦一個逃

對我嚟講，對方態度唔同咗又咩都唔講，真係會亂咁諗同亂做嘢，好需要對方做啲嘢去安撫

而呢種心態又進一步逼走逃

佢嗰陣都話佢好需要個人空間，話我冇畀到佢，偏偏我就好驚佢唔再需要我

上上面嗰位巴打都好，至少開始諗到點解決問題，我希望我以後都可以

其實你keep住唔打算拍拖同成個世界冇attachment有咩問題
逃避型here

發現自己都係⋯中撚哂

話說我同我ex一齊左5個月，最近兩日分手
今日再望尼個post先發現原來ex係逃避型依戀既人

佢之前一直都冇gf，只係得兩個sp
但奇怪在佢同sp係互相中意，但因為其中一方冇表白就唔承認尼段關係

然後我因爲表左白所以成為佢既gf
識佢之前就冇咩點send msg
拍拖之後佢搵我多左，而且一日一個鐘電話(因為long d)
但最近佢話其實佢一直迫自己打比我，唔知點解覺得好大壓力
而且佢仲話就算結左婚都要一個人既空間（一個人訓同財政獨立）
所以先分手

其實我知道佢比左好多努力係尼段關係上面
而且佢一直意識到自己冷淡到好唔正常但唔知咩原因
我好想幫佢脱離尼個困境
但唔肯定其實逃避形既人有冇想改既決心

我有問過佢細個有冇咩唔開心既回憶，
佢話冇而且同屋企人關係勁好
不過佢有略略講過佢細個個陣家教比較嚴既
咁樣係咪叫佢搵心理諮商師會好d？

Ps 其實我都係過來人，我讀u個陣發現自己係焦慮型既人
但我最得自己克服左童年陰影，變左安全型

我係焦，搵過心理專家，係有啲改善嘅
我諗如果逃真係想改，其實一樣有用
不過我比較想知你自己係點克服焦慮？

我睇學校果d 唔洗錢

絲打你都辛苦啦
你ex都好俾心機去嘗試
唔會話唔想去改啦
其實我地逃避型既人都好自責

我唔知我係咪 本身對個女仔好有好感仲主動追佢
曖昧個時冇乜問題 但當要再進一步確立關係個時 就突然對佢好反感同抗拒
試過幾次都係咁 我自己都唔想

啱啱同男朋友分左手，佢講過自己係排斥逃避型，而我就係焦慮型 ...佢講過一諗到我好愛佢就會令佢好驚浪費我嘅心機，好驚令我受傷，佢成日都話自己好愛我但突然就丟低左我。到底佢諗咩？我到底要點做？

但總有啲人需要sex 同有個人相處下
但又唔打算拍拖架嘛

屌你老母做咩打啲我內心諗緊既野出黎

我超想講我ex話佢覺得家下既性格幾好
唔會想改，所以我決定我會放棄佢
我點努力都好，都永遠冇可能叫醒一個扮訓既人

逃人好少會發現自己有問題，因為一有嘢就避咗先，冷暴力，逼到焦人發癲，就更加唔覺自己有問題

嗰陣同逃嗌左幾日交，去到後來我先發現原來我哋兩個一焦一逃
同佢講番呢樣野，佢話我係想將問題賴落佢身上

明明就係喺我焦緊嘅時候佢不斷逃唔想面對，先令我哋開始有爭執

逃避型其實對性冇咩要求 至少我識嘅都冇
甚至係拖手啊攬住對方一齊瞓都會好odd

其實焦同逃都好, 大家都可以邁向安全型ga 雖然兩個面對愛ge方式係唔一樣, 但焦逃配都係可以成功, 而要愛人首先要愛你自己先呀 你有無好好同自己相處, 欣賞自己呀?

我屌你老母啦 點解要咁對我

男朋友好痴身但我偏偏係想要多啲私人空間但我又唔知點開口同佢講，怕佢以為我唔中意佢（啱啱一齊無耐

狗公型
臭雞型

仲未有人答

真

一定要講
因為呢樣野會好影響你哋後來相處
你要畀佢認識你唔係唔愛，而係拍拖唔係將全部野比曬對方，要有自己嘅時間同空間

試下畀佢知呢種相處方式先會更長久
等佢自己建立安全感，而唔係盲目滿足佢嘅痴身

我單身咁多年應該都因為我係avoidant attachment

心入面有碰玻璃牆，阻礙逃避依戀型感受情感
所以即使分手，都唔會表現太傷心
因為一開始已經唔俾自己感受太多情緒，
就係為左分手時冇咁傷心

利申 患者之一，絲

我努力克服嘅方法都係面對童年陰影
如果要你諗下細個發生邊件事令你唔開心，
多數你諗到嘅都對你心理有好大影響

我處理嘅手法係一個治療師教：
幻想自己返返嗰陣時嘅情境，
擁抱細個嘅自己，同佢講對唔住，
叫佢唔好驚，你已經大個左，可以面對到
恐懼唔係真係咁大

我有時瞓之前就會咁做，
做左幾次已經覺得舒服左啲，
冇再咁易發男朋友脾氣，或者trigger到好想自己一個嘅感覺（我係逃避型）

希望幫到你

好多焦同逃都係原生家庭有問題
我係細個父母離婚+比親戚掉嚟掉去

attachment唔係病嚟

指對某人產生好感，卻不希望從對方獲得情感回應的人。因此，這類族群的戀愛情節可能會因對方做了情感回應而消失。性單戀的成因可能跟依附理論中的逃避型依附及混亂型依附有關。

屌你咩依賴就依賴, 同 "性" 單戀有咩關係

咁發現到唔愛 咪放棄囉 有咩藉口唔藉口？